[
    {
        "questionStem": "我国经济特区实行特殊的（）制度。",
        "option": [
            "政治管理",
            "社会经济",
            "经济政策和经济管理",
            "税收"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706959048704",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "立足新发展阶段，贯彻新发展理念附件一国家附件一国的国力，要致力构建以国内大循环为主，国内国际双循环相互促进的（）。",
        "option": [
            "新发展框架",
            "新发展格局",
            "新发展面貌",
            "新发展态势"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706204073986",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "互利共赢的对外开放战略，主要是在通过对外开放更好地促进中国自身发展的同时，兼顾各方特别是发展中国家的正当关切，切实承担起相应的国际责任。确立互利共赢的思想基础是()",
        "option": [
            "公正的国际政治新秩序",
            "“一带一路”重大倡议",
            "命运共同体意识",
            "对外开放的基本国策"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706195685376",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "（）是当代中国精神的集中体现，凝结着全体人民共同的价值追求。",
        "option": [
            "八荣八耻",
            "核心价值观",
            "社会主义价值观",
            "社会主义核心价值观"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706313125889",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "综合分析国际国内形势和我国发展条件，党的十九大提出我们要全面建成小康社会，实现第一个百年奋斗目标，然后再乘势而上开启（）新征程。",
        "option": [
            "全面建成小康社会",
            "全面建设社会主义现代化国家",
            "基本实现社会主义现代化",
            "中国特色社会主义事业"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706346680321",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "“三步走”发展战略指出，第一步人民生活（）。",
        "option": [
            "解决温饱问题",
            "彻底摆脱贫困",
            "实现小康",
            "比较富裕"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706879356929",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "实行对外开放是我国（）。",
        "option": [
            "社会主义初级阶段的政策",
            "长期的基本国策",
            "改革开放新时期的政策",
            "当前的权宜之计"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706963243008",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "（）年12月27日南水北调工程开工。2013年11月15日南水北调东线一期工程正式通水，2014年12月12日，中线一期工程正式通水。",
        "option": [
            "2000",
            "2001",
            "2002",
            "2003"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706627698689",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "两个文明一起抓，关键是（）。",
        "option": [
            "抓物质文明",
            "抓精神文明",
            "两手都要硬",
            "先抓物质文明，后抓精神文明"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706808053760",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "全党要更加自觉地坚定党性原则，勇于直面问题，敢于刮骨疗毒，消除一切损害党的先进性和纯洁性的因素，清除一切侵蚀党的健康肌体的病毒，不断增强党的（），确保我们党永葆旺盛生命力和强大战斗力。",
        "option": [
            "政治统一力、思想引导力、群众凝聚力、社会号召力",
            "政治凝聚力、思想引领力、群众组织力、社会影响力",
            "政治领导力、思想引领力、群众组织力、社会号召力",
            "政治领导力、思想知音力、群众号召力、社会组织力"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706287960065",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十九大报告指出，要坚持以人民为中心。必须坚持（），坚持立党为公、执政为民，践行全心全意为人民服务的根本宗旨。",
        "option": [
            "国家主体地位",
            "公民主体地位",
            "人民主体地位",
            "党的主体地位"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706283765761",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "邓小平指出：“贫穷不是社会主义，社会主义要消灭贫穷。”这个论断（）。",
        "option": [
            "概括了社会主义建设的目标",
            "指出了社会主义的根本任务",
            "明确了社会主义的发展方向",
            "体现了社会主义本质的要求"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706749333505",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "马克思主义基本原理同中国实际相结合第二次历史性飞跃的理论成果是（）。",
        "option": [
            "社会主义市场经济理论",
            "社会主义本质理论",
            "社会主义初级阶段理论",
            "中国特色社会主义理论体系"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706740944896",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "下列有关邓小平为祖国人民做出的贡献，按事件时间先后顺序排列正确的是（）:①着手改革大学生招生制度和恢复高考制度②支持全国上下展开关于真理标准问题大讨论③多次与美国高层人士接触商谈中美建交问题④提出“一个国家、两种制度”概念。",
        "option": [
            "①②④③",
            "①④②③",
            "③①②④",
            "③①④②"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706950660097",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十九大报告指出,推动形成全面开放新格局。创新(),促进国际产能合作,形成面向全球的贸易、投融资、生产、服务网络,加快培育国际经济合作和竞争新优势。",
        "option": [
            "对外贸易方式",
            "对外合作方式",
            "对外投资方式",
            "对外生产方式"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706187296769",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "要坚持两手抓，两手都要硬，只有两个文明抓好了，才是有中国特色社会主义。这是因为()",
        "option": [
            "物质文明是精神文明的基础，精神文明对物质文明有反作用",
            "物质文明为精神文明提供物质条件和实践经验",
            "精神文明为物质文明提供精神动力和智力支持",
            "物质文明是精神文明发展的基础，精神文明又有自己的相对独立性"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706782887937",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1989年12月30日中共中央制定《关于坚持和完善中国共产党领导的多党合作和政治协商制度的意见》，指出“（）”是中国共产党同各民主党派合作的基本方针。",
        "option": [
            "长期共存",
            "互相监督",
            "肝胆相照",
            "荣辱与共"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706795470848",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "40多年来正确处理好改革、发展、稳定三者关系的基本经验有（）。",
        "option": [
            "保持改革、发展、稳定在动态中的相互协调和相互促进",
            "把不断改善提升人民生活水平作为处理改革、发展、稳定关系的重要结合点",
            "把政治摆在首位作为处理改革、发展、稳定关系的灵魂",
            "把改革的力度、发展的速度和社会可承受的程度统一起来"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1798736706136965121",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "胡锦涛指出，权为民所用，利为民所谋，情为民所系，要为群众（）",
        "option": [
            "尽心竭力解难事",
            "坚持不懈做好事",
            "到群众中去做事",
            "诚心诚意办实事"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1798736706602532864",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十六大报告提出建立公正合理的国际政治经济新秩序的主张有()。",
        "option": [
            "政治上应相互尊重，共同协商，经济上应相互促进，共同发展",
            "文化上应相互借鉴，共同繁荣",
            "安全上应相互信任，共同维护",
            "反对各种形式的霸权主义和强权政治"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706615115777",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十八大报告提出的四化同步发展指的是促进（）同步发展。",
        "option": [
            "工业化",
            "信息化",
            "城镇化",
            "农业现代化"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706489286656",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "入世以来，中国经历的主要角色有（）。",
        "option": [
            "贡献者",
            "建设者",
            "参与者",
            "创立者"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736706141159425",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "习近平总书记强调，青年兴则国家兴，青年强则国家强。青年一代应该（）。",
        "option": [
            "有担当",
            "有理想",
            "有颜值",
            "有本领"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1798736706136965120",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "2002年11月8日中国共产党第十六次全国代表大会在北京胜利召开，这次大会的主题是（）",
        "option": [
            "高举邓小平理论伟大旗帜，全面贯彻“三个代表”重要思想",
            "继往开来，与时俱进，全面建设小康社会",
            "加快推进社会主义现代化，为开创中国特色社会主义事业新局面而奋斗",
            "进一步团结动员全党和全国各族人民，同心同德，艰苦奋斗，把中国特色社会主义伟大事业继续推向前进"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736706627698688",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "在社会主义初级阶段，必须坚持以经济建设为中心，这是因为只有坚持以经济建设为中心，才能（）。",
        "option": [
            "增强综合国力",
            "促成各种社会矛盾的解决",
            "保证社会主义精神文明的顺利发展",
            "体现社会主义的优越性"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706791276544",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1990年3月，邓小平在同江泽民等谈话时提出了中国社会主义农业的改革和发展“两个飞跃”的思想，它们是（）。",
        "option": [
            "废除人民公社，实行家庭联产承包为主的责任制",
            "实施科教兴农战略",
            "农业产业化经营的实现",
            "适应科学种田和生产社会化的需要，发展适度规模经营，发展集体经济"
        ],
        "answer": "AD",
        "id": "1798736706791276545",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "全面推进依法治国的总方针是（）。",
        "option": [
            "科学立法",
            "严格执法",
            "公正司法",
            "全民守法"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706120187905",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中国的发展离不开世界，因为（）",
        "option": [
            "是对中国发展历史的深刻总结",
            "是利用国内国际两种资源的需要",
            "是利用国内国际两个市场的需要",
            "是解决当前经济建设中各种困难和矛盾的需要"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706933882881",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中国式现代化的本质要求是()，丰富人民精神世界，实现全体人民共同富裕，促进人与自然和谐共生，推动构建人类命运共同体，创造人类文明新形态。",
        "option": [
            "坚持中国共产党领导",
            "坚持中国特色社会主义",
            "实现高质量发展",
            "发展全过程人民民主"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706132770816",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中国在20世纪80年代设立的首批经济特区有（）",
        "option": [
            "深圳",
            "珠海",
            "汕头",
            "厦门"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706795470849",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中国式现代化是社会主义现代化，是独具特色、有别于资本主义的现代化。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736705952415744",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "对改革开放前后两个历史时期要正确评价，不能用改革开放后的历史时期否定改革开放前的历史时期，也不能用改革开放前的历史时期否定改革开放后的历史时期。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736705969192960",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "新时代第一个百年奋斗目标是建党一百年时，全面建成小康社会。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706019524608",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "20世纪80年代末90年代初东欧剧变、苏联解体，社会主义国家的数量急剧减少，这表明社会主义的失败。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736706774499328",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "全面从严治党，就要坚持反腐败无禁区、全覆盖、零容忍，坚定不移“打虎”“拍蝇”“猎狐”。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706048884736",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "到1984年底，全国共建立了9．1万个乡(镇)政府，92．6万个村民委员会。农村人民公社制度从此被新的组织机构所取代。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706841608193",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "坚持把发达国家作为对外政策的基础，秉持正确义利观和真实亲诚理念加强同发达国家团结合作。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736705994358784",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "四个自信即中国特色社会主义道路自信、理论自信、制度自信、文化自信。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706002747393",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "新时代是全国各族人民团结奋斗、不断创造美好生活、逐步实现全体人民共同富裕的时代，这是新时代的民族性。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736706015330304",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十二届三中全会制定和通过了《中共中央关于经济体制改革的决定》，标志着中国的改革由农村进入城市。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706845802496",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "发展生产力必然导致两极分化。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736706678030336",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "以人民为本位，一切权力属于人民，是中国特色社会主义的出发点和落脚点。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706032107521",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "人民对美好生活的向往与现实之间还存在差距，现在我们主要解决的是“有没有”的问题。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736705964998656",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "随着国民经济调整的深入进行，中国改革开放的步伐也大大加快。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706774499330",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "“三个代表”重要思想是同马克思列宁主义、毛泽东思想、邓小平理论一脉相承而又与时俱进的科学理论。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706661253121",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "当今世界经济版图发生深刻变化世界经济版图发生深刻变化，前所未有。世界经济重心加快“____”位移。",
        "option": "",
        "answer": "自西向东",
        "id": "1798736713057566722",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "“四个全面”中____是战略目标。",
        "option": "",
        "answer": "全面建设社会主义现代化国家",
        "id": "1798736713044983808",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1988年9月5日,邓小平在会见捷克斯洛伐克总统胡萨克时,提出了“____”的著名论断。",
        "option": "",
        "answer": "科学技术是第一生产力",
        "id": "1798736712919154690",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十八大以来，我们加强党对____的全面领导，把生态文明建设摆在全局工作的突出位置。",
        "option": "",
        "answer": "生态文明建设",
        "id": "1798736713024012289",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党____全国代表大会于2022年10月16日在北京开幕。",
        "option": "",
        "answer": "第二十次",
        "id": "1798736712998846464",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    }
]